<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Noticias y Eventos on IMPaCT-Data. Infraestructura de Medicina de Precisión asociada a la Ciencia y la Tecnología</title>
    <link>http://impact-data.bsc.es/news/</link>
    <description>Recent content in Noticias y Eventos on IMPaCT-Data. Infraestructura de Medicina de Precisión asociada a la Ciencia y la Tecnología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://impact-data.bsc.es/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Reunión de trabajo para mapear el modelo estándar de OMOP CDM con las especificaciones de Beacon</title>
      <link>http://impact-data.bsc.es/news/202206_reuniontrabajo_omop_beacon/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://impact-data.bsc.es/news/202206_reuniontrabajo_omop_beacon/</guid>
      <description>El pasado 22 de junio se realizó la primera reunión en persona, con posibilidad de participar de manera remota, del grupo de trabajo OMOP CDM &amp;amp; Beacon de IMPaCT-Data. El encuentro se hizo en el Parc de Recerca Biomédica de Barcelona (PRRB) con la participaron de Miquel Àngel Mayer y Juan Manuel Ramírez del UPF/IMIM; Jordi Rambla y Babita Singh del CRG; Sergi Aguiló del BSC; y Alberto M. Parra del GENyO en remoto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IMPaCT-Data en el ELIXIR All Hands Meeting 2022</title>
      <link>http://impact-data.bsc.es/news/202206_elixir_ahm2022/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://impact-data.bsc.es/news/202206_elixir_ahm2022/</guid>
      <description>Una representación de socios del proyecto IMPaCT-Data tuvieron la oportunidad de informar sobre el proyecto y compartir los avances relativos al cloud biomédico en desarrollo durante el ELIXIR All Hands Meeting que tuvo lugar del 7 al 9 de junio en Amsterdam (Países Bajos).
ELIXIR es la infraestructura paneuropea de datos biológicos y organizó su octava reunión comunitaria anual con el objetivo de unir los nodos de ELIXIR para discutir, reflexionar y avanzar en objetivos compartidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jornada de RI en Ciencias Biomédicas “El papel de las RIs en medicina personalizada”</title>
      <link>http://impact-data.bsc.es/news/202206_jornadari/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://impact-data.bsc.es/news/202206_jornadari/</guid>
      <description>Las Infraestructuras de Investigación (RIs) en Ciencias Biomédicas BBMRI, ERINHA, EATRIS, ECRIN, ELIXIR, EU-OPENSCREEN, INFRAFRONTIER e INSTRUCT, con el apoyo del Ministerio de Ciencia, os invitamos a la jornada Jornada de RIs en Ciencias Biomédicas “El papel de las RIs en medicina personalizada” con el objetivo de informar a la comunidad investigadora sobre el papel relevante de estas infraestructuras de investigación en el desarrollo e implantación de la medicina personalizada, y los recursos que pueden ofrecer, así como el papel que juegan en el programa Horizonte Europa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GA4GH 10th Plenary meeting</title>
      <link>http://impact-data.bsc.es/news/202209_ga4gh2022_plenary/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://impact-data.bsc.es/news/202209_ga4gh2022_plenary/</guid>
      <description>La décima reunión plenaria de la Global Alliance for Genomics and Health (GA4GH) se realizará del 22 al 23 de septiembre de 2022 en el CosmoCaixa en Barcelona, España.
El evento reunirá a aquellas instituciones y actores de la comunidad interesados en la genómica y la salud. El programa incluye dos días repletos de conferencias magistrales, charlas y talleres que centrados en cuestiones relacionadas con el intercambio de datos clínicos y genómicos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ECCB2022 - 21st European Conference on Computational Biology</title>
      <link>http://impact-data.bsc.es/news/202209_eccb2022/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://impact-data.bsc.es/news/202209_eccb2022/</guid>
      <description>El Comité Organizador del ECCB2022 les invita a participar en la 21ª edición de la European Conference on Computational Biology con el lema Salud Planetaria y Biodiversidad, que tendrá lugar del 12 al 21 de septiembre de 2022 en la ciudad de Sitges (Barcelona, España).
El ECCB2022 es uno los principales congresos del año en Bioinformática y Biología Computacional que se celebra en toda Europa, reuniendo a científicos de un amplio abanico de disciplinas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
