<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Quiénes somos on IMPaCT-Data. Infraestructura de Medicina de Precisión asociada a la Ciencia y la Tecnología</title>
    <link>http://impact-data.bsc.es/about/</link>
    <description>Recent content in Quiénes somos on IMPaCT-Data. Infraestructura de Medicina de Precisión asociada a la Ciencia y la Tecnología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language><atom:link href="http://impact-data.bsc.es/about/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Casos de Uso</title>
      <link>http://impact-data.bsc.es/about/usecases/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://impact-data.bsc.es/about/usecases/</guid>
      <description>Medicina Preventiva     Cáncer Raro y Hereditario     Enfermedades Raras     Fármaco-genómica  Detección de relaciones entre eficacia y reacción a fármacos y condiciones genómicas.       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consorcio</title>
      <link>http://impact-data.bsc.es/about/partners/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://impact-data.bsc.es/about/partners/</guid>
      <description>Socios  Colaboradores   Centro Nacional de Supercomputación - Centro Nacional de Supercomputación
Cataluña
  Fundación Centro de Investigación Príncipe Felipe
Comunidad Valenciana
  Fundación Centro Nacional de Investigaciones Cardiovasculares
Comunidad de Madrid
  Fundación Centro Nacional de Investigaciones Oncológicas
Comunidad de Madrid
  Fundación Centro de Regulación Genómica
Cataluña
  Agencia Estatal Consejo Superior de Investigaciones Científicas
Castilla y León
  Agencia Estatal Consejo Superior de Investigaciones Científicas</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convocatorias ISCIII</title>
      <link>http://impact-data.bsc.es/about/isciii_calls/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://impact-data.bsc.es/about/isciii_calls/</guid>
      <description>Consideraciones Adicionales para las Convocatorias del ISCIII asociadas a IMPaCT El pilar de Ciencia de Datos de la Infraestructura de Medicina de Precisión asociada a la Ciencia y la Tecnología (IMPaCT-Data) trabaja con más de 60 grupos en 47 instituciones para elaborar una serie de recomendaciones, buenas prácticas y proveer demostradores tecnológicos para su uso por parte de la comunidad biomédica en España. En el siguiente enlace web se puede acceder a las recomendaciones actuales, https://impact-data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoja de ruta</title>
      <link>http://impact-data.bsc.es/about/roadmap/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://impact-data.bsc.es/about/roadmap/</guid>
      <description>Diciembre 2021 - Requisitos técnicos    Se identifican los requisitos técnicos para las diferentes tecnologías necesarias:  Requisitos técnicos para el despliegue de una instancia local de EGA Requisitos técnicos para el despliegue de Beacon para el descubrimiento de datos Estado de la práctica de la tecnología para el diseño de la nube de IMPaCT-Data   Definición de los casos de uso  Junio 2022 - Demostrador tecnologicamente y Estado del arte   Desmostración de la nube federada de IMPaCT-Data, desplegada en varios nodos y proporcionando:  acceso controlado a usuarios acceso a datos públicos workflow de análisis de prueba   Estado del arte de anotación de datos:  Estado del arte en anotación de datos de historia clínica Estado del arte en anotación de datos de imagen Estado del arte en anotación de datos genómicos   Técnicas de integración de datos de historia clínica, imagen y genómicos Guías de buenas prácticas para el desarrollo de componentes software de investigación Recomendaciones sobre los aspectos de seguridad en la gestión de datos sensibles Definición interfaces instancias EGA comunidad  Septiembre 2022 - Catálogos de herramientas  Se recopilan diferentes herramientas software para el análisis de datos de datos genómicos, de historia clínica e imagen:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IMPaCT</title>
      <link>http://impact-data.bsc.es/about/impact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://impact-data.bsc.es/about/impact/</guid>
      <description>Misión IMPaCT tiene como misión establecer los pilares para facilitar el despliegue efectivo de Medicina de Precisión en el Sistema Nacional de Salud, asegurando la calidad científico-técnica, la equidad y la eficiencia en la utilización de los recursos científicos disponibles para dar respuesta a las necesidades de la ciudadanía.
Visión Constituirse como infraestructura científica de referencia para el desarrollo de la Medicina de Precisión en España para una medicina más segura, eficiente, preventiva y predictiva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IMPaCT - Data</title>
      <link>http://impact-data.bsc.es/about/impact-data/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://impact-data.bsc.es/about/impact-data/</guid>
      <description>Misión IMPaCT-Data es el programa de IMPaCT (Infraestructura de Medicina de Precisión asociada a la Ciencia y la Tecnología) que se orienta al desarrollo y validación de un entorno de integración y análisis conjunto de datos clínicos, moleculares y genéticos, para su uso secundario de forma coordinada con los otros programas de IMPaCT. De igual manera, este programa generará modelos que permitan responder de forma eficiente a preguntas relevantes para el SNS promoviendo la generación de conocimiento de alto nivel basado en estas aproximaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ofertas de Trabajo</title>
      <link>http://impact-data.bsc.es/about/joboffers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://impact-data.bsc.es/about/joboffers/</guid>
      <description>   Descripción Institución Fecha publicación Fecha límite     Doctor/a para desarrollos bioinformáticos en el Departamento de Biología Molecular y Bioquímica. Universidad de Málaga (UMA) 12/07/2022 22/07/2022     window.onload = function() { $(&#34;div.holder&#34;).jPages({ containerID: &#34;itemContainer&#34;, perPage: 5 }); }  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plan de Trabajo</title>
      <link>http://impact-data.bsc.es/about/workplan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://impact-data.bsc.es/about/workplan/</guid>
      <description>El plan de trabajo de IMPaCT-Data está detallado en el plan estratégico de IMPaCT, disponible en la web del Instituto Carlos III (ISCIII).
El trabajo está distribuido en 6 paquetes de trabajo (WP por sus siglas en inglés - Work package). Los detalles de los entregables de los paquetes de trabajo están accesibles en las entregables del proyecto.
   WP1. COORDINACIÓN   Coordinación del proyecto.
 Tareas: Coordinación con los otros dos programas de IMPaCT.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
